   **（1）二次项定理**

  根据此定理，可以将$x + y$ 的任意次幂展开成和的形式

$$
(a + b)^{n} = C_{n}^{0}a^{0}b^{n} + C_{n}^{1}a^{1}b^{n - 1}... + C_{n}^{k}a^{k}b^{n - k}... + C_{n}^{n}a^{n}b^{0}
$$

   也可以表示为

$$
(a + b)^{n} = \sum_{k = 0}^{n}C_{n}^{k}a^{k}b^{n - k} = \sum_{k = 0}^{n}C_{n}^{k}a^{n - k}b^{k}
$$

   **（2）二次项定理的一个变型**

   二项式定理的一个变形是用 1 来代换$y$得到的，所以它只涉及一个变量。在这种形式中，公式写作

$$
(1 + x)^{n} = C_{n}^{0}x^{0} + C_{n}^{1}x^{1}... + C_{n}^{k}x^{k}... + C_{n}^{n}x^{n}
$$

   也可以表示为

$$
(1 + x)^{n} = \sum_{k = 0}^{n}C_{n}^{k}x^{k}
$$

   **（3）二次项展开的奇数项或偶数项的和**

   设$(a + b)^{k}$的二次项展开的奇数项和为$S1$

   即 $S1 = C_{n}^{1}a^{1}b^{n - 1} + C_{n}^{3}a^{3}b^{n - 3}... + C_{n}^{2k +
   1}a^{2k + 1}b^{n - \left( 2k + 1 \right)} + \ldots$ ，其中$k \in Z$ 且   $2*k + 1 \in \lbrack 0,n\rbrack$

   设$(a + b)^{k}$的二次项展开的偶数项和为$S0$

   即 $S0 = C_{n}^{0}a^{0}b^{n} + C_{n}^{2}a^{2}b^{n - 2}... +
   C_{n}^{2k}a^{2k}b^{n - 2k} + \ldots$，其中$k \in Z$ 且$2*k \in \lbrack
   0,n\rbrack$

   所以$S0 + S1 = (a + b)^{k}$ ①​

   我们令$a' = - a$

   那么$(a' + b)^{k} = ( - a + b)^{k} = S0 - S1$ ②

   我们联立方程① ②就可以解出$S0,S1$的值

$$
S0 = \frac{\left( a + b \right)^{k} + \left( b - a \right)^{k}}{2},S1 = \frac{\left( a + b \right)^{k} - \left( b - a \right)^{k}}{2}
$$